羅冠聰開左個Telegram 講國際戰線 有興趣可以去join

【💪水滴石穿：開拓民間外交，爭取香港人國際空間，並非朝夕成事】

第一次到紐約會見國會議員，是2015年的冬天。時值《香港人權及民主法案》只有寥寥數位國會議員支持，今次會面的國務卿蓬佩奧是其中一位。

及後自己陸續外訪、到大學演講、出席研討會、遊說官員議員，再上一次與蓬佩奧見面已是上年五月反送中大遊行前夕，當時我與李柱銘等民主派前輩到國會山會見不同政要，亦出席首次關於逃犯條例的聽證會。會議完結後，反送中議程正式在美國奠定政圈熱度，為之後國際迅速反應打下基礎。

上年五月外訪之旅，亦會見了民主黨參議院院長Nancy Pelosi，作為Martin長年好友，她是長期關注西藏、香港議題的美國政界重量級人馬。由此可見，香港議題過去一年突破性進展及關注，是不少前輩長年累月累積下來的功夫，並非只是現時枱面上、舞台前的人的功勞。

缺乏資源，我們無法像政府公務員一樣，一個辦工室幾十人去處理各種疑難及安排。飛抵英國後，我以個人身份行事，並刻意與香港政運社運朋友保持距離，以免在國安法陰霾下，自己的國際連結工作波及任何人。我是自己的秘書、聯絡人、智囊、撰稿人、社交媒體編輯、發言人……一個團隊要做的事情，大家可以想像到的，我都需要參與。

「台上一分鐘，台下十年功」，民間外交亦然。與蓬佩奧單獨會面，事前經歷多次電郵往來、敲定細節，從而得出一個安全又有影響力的決定。安排一個會議，時、地、人已經算是最簡單基本，事前亦要敲定大約討論範疇、能否援引對方說話、會面場地與合照安排、雙方稱謂、能否事前宣佈之類最微小安排。雖然並非專業，間中或有錯漏，但慢慢掌握要注意的地方，就會慢慢掌握到這些技能。

每個會面背後，都有一些朋友協助，方能令這些溝通交接順利。在此也希望大家支持 HKDC 以及 Hong Kong Watch 的工作，令香港議題能夠持續在英美繼續成為政治焦點。未來，我亦會持續為港人發聲，令國際社會更聚焦於中共對香港及其他地區的人權侵害，更進一步地支持香港的自由民主抗爭。

闇夜前行，步伐不止，為了方便大家緊貼國際戰線最新動向，我特意開啟新的Telegram Channel 「國際戰線頻道」，實時分享我遊說各國政界的會面工作，並會分析各地政界社會對中共威權擴張憂慮，力求穩守突擊，為香港人在世界舞台開拓國際空間。

訂閱「國際戰線頻道」 零時差緊貼最新動態

HKDC:
Hong Kong Watch:

#國際連結

梗係john

up

我有一刻以為我打錯字😬

subscribed

join

推

己Subscribe